@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sirene: <https://sireneld.io/vocab/sirene#> .
@prefix sirext: <https://sireneld.io/vocab/sirext#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix xs: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


sirext: a owl:Ontology ;
    dcterms:title "Extension de SIRENE" ;
    dcterms:creator <http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> ;
    dcterms:created "2018-04-29"^^xs:date ;
    dcterms:modified "2018-04-29"^^xs:date ;
    dcterms:description "L'ontologie SIREXT étend l'ontologie de base SIRENE dérivée des termes créés par l'INSEE pour l'exploitation et la publication du fichier SIRENE."@fr ;
    cc:license <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/> ;
    vann:preferredNamespaceUri sirext: ;
    vann:preferredNamespacePrefix "sirext";
    rdfs:seeAlso sirene: ;
    rdfs:seeAlso <https://sireneld.io> .

<http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> foaf:name "Colin Maudry" ;
    foaf:mbox <mailto:colin@maudry.com>  .

# Classes

sirext:UniteLegale a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIREN" ;
    rdfs:label "Unité légale" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:PME rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Petite ou Moyenne Entreprise" ;
	rdfs:comment "La catégorie des petites et moyennes entreprises (PME) est constituée des entreprises qui occupent moins de 250 personnes, et qui ont un chiffre d'affaires annuel inférieur à 50 millions d'euros ou un total de bilan n'excédant pas 43 millions d'euros. Cette catégorie inclut les microentreprises." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ETI rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Entreprise de Taille Intermédiaire" ;
	rdfs:comment "Une entreprise de taille intermédiaire est une entreprise qui a entre 250 et 4999 salariés, et soit un chiffre d'affaires n'excédant pas 1,5 milliards d'euros soit un total de bilan n'excédant pas 2 milliards d'euros. Une entreprise qui a moins de 250 salariés, mais plus de 50 millions d'euros de chiffre d'affaires et plus de 43 millions d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une ETI." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:GE rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Grande Entreprise" ;
	rdfs:comment "Une grande entreprise est une entreprise qui a au moins 5000 salariés. Une entreprise qui a moins de 5000 salariés mais plus de 1,5 milliards d'euros de chiffre d'affaires et plus de 2 milliards d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une grande entreprise." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Etablissement a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIRET" ;
    rdfs:label "Établissement" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Siege rdfs:subClassOf sirext:Etablissement ;
    rdfs:comment "Un établissement qui est le siège de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Siège" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:CodeNomenclature a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Code issue d'une nomenclature officielle" ;
    rdfs:label "Code" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:TrancheEffectifs rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Il s’agit d’une variable statistique, millésimée au 31/12 d’une année donnée (voir variable anneeEffectifsEtablissement)." ;
    rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:EtatAdministratif rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Le passage à l’état « Cessée » découle de la prise en compte d’une déclaration de cessation administrative. Pour les personnes morales, cela correspond au dépôt de la déclaration de disparition de la personne morale. Pour les personnes physiques, cela correspond soit à la prise en compte de la déclaration de cessation d’activité déposée par l’exploitant soit au décès de l’exploitant conformément à la réglementation. En dehors de ces cas, l’unité légale est toujours à l’état administratif « Active ». Pour les personnes morales, la cessation administrative est, en théorie, définitive, l’état administratif « Cessée » est irréversible." ;
    rdfs:label "État administratif" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:NATETAB rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
    rdfs:label "NATETAB" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Origine rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Origine de la création de l'établissement" ;
    rdfs:label "Origine" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ACTIVNAT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable apporte un complément d'information sur l'activité excercée de l'établissement (transport, commerce de détail, services etc)" ;
    rdfs:label "Nature de l'activité (ACTIVNAT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:LIEUACT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "C'est le lieu de l'activité de l'établissement déclaré lors de sa création (bureau, usine...)." ;
    rdfs:label "Lieu de l'activité (LIEUACT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ACTISURF rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable indique, selon la surface déclarée à la création, à quel type de magasin correspond l'établissement." ;
    rdfs:label "Type de magasin (ACTISURF)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:SAISONAT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable indique si l'établissement a une activité permanente ou saisonnière. Elle est saisonnière si chaque année l'établissement cesse totalement ses activités plus de trois mois consécutifs." ;
    rdfs:label "Caractère saisonnier ou non de l'activité (SAISONAT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:MONOACT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Indice de monoactivité de l'entreprise (MONOACT). L'indice de monoactivité de l'entreprise permet de qualifier, pour les entreprises pluri-établissements, l'homogénéité des activités exercées dans ceux-ci." ;
    rdfs:label "MONOACT" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:MOD rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Modalité de l'activité principale de l'établissement ou de l'entreprise - MOD. Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
    rdfs:label "Modalité de l'activité principale (MOD)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:PRODPART rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable, de niveau établissement, permet de définir si un établissement participe d'une manière particulière à la production. Exemples : loueur ou locataire de fond de commerce, prestataire de personnel..." ;
    rdfs:label "Participation particulière à la production (PRODPART)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:TCA rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Tranche de chiffre d'affaires pour les entreprises enquêtées par l'ESA (TCA). Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
    rdfs:label "Tranche de chiffre d'affaires (TCA)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

# Properties

sirext:longitude a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Longitude issue du géocodage" ;
    rdfs:label "Longitude" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:latitude a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Latitude issue du géocodage" ;
    rdfs:label "Latitude" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_score a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Score de la qualité du géocode" ;
    rdfs:label "Géoscore" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_type a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_type" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_adresse a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_adresse" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_id a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_id" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_ligne a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_ligne" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:siret a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Combinaison du SIREN et du NIC de l'établissement" ;
    rdfs:label "SIRET" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirext:Etablissement ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:etablissement a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Un établissement de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Établissement" ;
    rdfs:range sirext:Etablissement ;
    rdfs:domain sirext:Entreprise ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:siege rdfs:subPropertyOf sirext:etablissement ;
    rdfs:comment "Établissement siège de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Siège" ;
    rdfs:range sirext:Siege ;
    rdfs:domain sirext:Entreprise ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:codeNomenclature a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Code issu d'une nomenclature officielle" ;
	rdfs:label "Code nomenclature" ;
	rdfs:range sirext:CodeNomenclature ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:codeCommune rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Commune identifiée par un code commune INSEE" ;
	rdfs:label "Commune" ;
	rdfs:range xs:string ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:trancheEffectifs rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche d'effectif salarié (TEF). Cette variable correspond à la tranche d'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement. C'est une variable statistique, millésimée au 31/12 d'une année donnée, majoritairement l'année n-2. Elle est à rapprocher de sa date de validité, c'est-à-dire de la date de mise à jour de l'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement." ;
	rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)" ;
	rdfs:range sirext:TrancheEffectifs ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:tcd rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche de commune détaillée (TCD). Cette variable désigne la tranche de population de la commune de localisation de l'établissement." ;
	rdfs:label "Tranche de commune détaillée (TCD)" ;
	rdfs:range sirext:TCD ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:natetab rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
	rdfs:label "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
	rdfs:range sirext:NATETAB ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:origine rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable rappelle l'origine déclarée de l'établissement (création, reprise...)." ;
	rdfs:label "Origine" ;
	rdfs:range sirext:Origine ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:activnat rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Nature de l'activité de l'établissement (ACTIVNAT). Cette variable apporte un complément d'information sur l'activité excercée de l'établissement (transport, commerce de détail, services etc)." ;
	rdfs:label "Nature de l'activité (ACTIVNAT)" ;
	rdfs:range sirext:ACTIVNAT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:lieuact rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "C'est le lieu de l'activité de l'établissement déclaré lors de sa création (bureau, usine...)." ;
	rdfs:label "Lieu de l'activité (LIEUACT)" ;
	rdfs:range sirext:LIEUACT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:actisurf rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable indique, selon la surface déclarée à la création, à quel type de magasin correspond l'établissement." ;
	rdfs:label "Type de magasin (ACTISURF)" ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:range sirext:ACTISURF ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:saisonat rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable indique si l'établissement a une activité permanente ou saisonnière. Elle est saisonnière si chaque année l'établissement cesse totalement ses activités plus de trois mois consécutifs." ;
	rdfs:label "Caractère saisonnier ou non de l'activité (SAISONAT)" ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:range sirext:SAISONAT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:monoact rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Indice de monoactivité de l'entreprise (MONOACT). L'indice de monoactivité de l'entreprise permet de qualifier, pour les entreprises pluri-établissements, l'homogénéité des activités exercées dans ceux-ci." ;
	rdfs:label "Indice de monoactivité (MONOACT)" ;
	rdfs:range sirext:MONOACT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:mod rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Modalité de l'activité principale de l'établissement ou de l'entreprise - MOD. Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
	rdfs:label "Modalité de l'activité principale (MOD)" ;
	rdfs:range sirext:MOD ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:prodpart rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable, de niveau établissement, permet de définir si un établissement participe d'une manière particulière à la production. Exemples : loueur ou locataire de fond de commerce, prestataire de personnel..." ;
	rdfs:label "Participation particulière à la production (PRODPART)" ;
	rdfs:range sirext:PRODPART ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:tca rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche de chiffre d'affaires pour les unité légales enquêtées par l'ESA (TCA). Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'unité légale ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
	rdfs:label "Tranche de chiffre d'affaires (TCA)" ;
	rdfs:range sirext:TCA ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:dcr rdfs:subProperty dcterms:created ;
	rdfs:comment "Date de création de l'unité légale ou de l'établissement" ;
	rdfs:label "Date de création" ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:amintr a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Année et mois d'introduction de l'unité légale ou de l'établissement dans la base de diffusion" ;
	rdfs:label "Mois d'introduction dans la base" ;
	rdfs:range xs:gYearMonth ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ddebact a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Date à partir de laquelle l’établissement a été actif sans discontinuité." ;
	rdfs:label "Date de début d'activité" ;
	rdfs:domain xs:Etablissement ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:dateess a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Date du statut d’appartenance au champ de l’économie sociale et solidaire (ESS)." ;
	rdfs:label "Date du statut ESS" ;
	rdfs:domain xs:Entreprise ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ape rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Code d'activité principale exercée (APE)" ;
	rdfs:label "Activité principale de l'entreprise (APE)" ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esaapen rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne l'Activité Principale Exercée de l'entreprise issue de l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA). Elle est codifiée selon la Nomenclature d'Activités Française." ;
	rdfs:label "Activité principale de l'entreprise déclarée dans l'ESA (ESAAPEN)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec1n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la première activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le montant le plus élevé de chiffre d'affaire." ;
	rdfs:label "Première activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC1N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec2n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la deuxième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le second montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "Deuxième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC2N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec3n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la troisième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l' Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le troisième montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "Troisième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC3N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec4n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la troisième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l' Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le troisième montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "quatrième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC4N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .
