@prefix : <https://sireneld.io/vocab/sirene#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://sireneld.io/vocab/sirene#> .

<https://sireneld.io/vocab/sirene#> rdf:type owl:Ontology ;
                                     <http://creativecommons.org/ns#license> <http://unlicense.org> ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/created> "2018-04-29"^^xsd:date ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/creator> <http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/description> "L'ontologie SIRENE est dérivée des termes utilisés par l'INSEE pour décrire les organisations présentes dans le répertoire SIRENE. Ce répertoire est publié en Open Data sur data.gouv.fr."@fr ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/modified> "2018-11-11"^^xsd:date ;
                                     <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontologie SIRENE" ;
                                     <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "sirene" ;
                                     <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                     rdfs:seeAlso <https://sireneld.io> ,
                                                  <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ,
                                                  <https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/> .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://creativecommons.org/ns#license
<http://creativecommons.org/ns#license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/created
<http://purl.org/dc/terms/created> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
<http://purl.org/dc/terms/modified> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox
<http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
<http://xmlns.com/foaf/0.1/name> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
xsd:gYear rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://sireneld.io/vocab/sirene#activitePrincipale
:activitePrincipale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :ObjetSirene ;
                    rdfs:range <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
                    rdfs:comment "Code d'activité principale exercée selon la nomenclature NAFRev2." ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Activité principale (NAFRev2)" ;
                    rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/3281579> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#etablissement
:etablissement rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :UniteLegale ;
               rdfs:range :Etablissement ;
               rdfs:comment "Un établissement de l'unité légale" ;
               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
               rdfs:label "Établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#etatAdministratif
:etatAdministratif rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :ObjetSirene ;
                   rdfs:range :EtatAdministratif ;
                   rdfs:comment "Un nouvel établissement est toujours Actif. Un établissement fermé peut être rouvert." ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                   rdfs:label "État administratif" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#siege
:siege rdf:type owl:ObjectProperty ;
       rdfs:subPropertyOf :etablissement ;
       rdfs:domain :UniteLegale ;
       rdfs:range :Siege ;
       rdfs:comment "Établissement siège de l'unité légale" ;
       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
       rdfs:label "Siège" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#trancheEffectifs
:trancheEffectifs rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain :ObjetSirene ;
                  rdfs:range :TrancheEffectifs ;
                  rdfs:comment "Il s’agit d’une variable statistique, millésimée au 31/12 d’une année donnée (voir variable anneeEffectifsEtablissement)." ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                  rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)"^^xsd:string .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://sireneld.io/vocab/sirene#activitePrincipaleRegistreMetiersEtablissement
:activitePrincipaleRegistreMetiersEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                rdfs:domain :Etablissement ;
                                                rdfs:range xsd:string ;
                                                rdfs:comment "Activité principale au registre des métiers" ;
                                                rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                                rdfs:label "Activité principale au registre des métiers" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#anneeCategorieEntreprise
:anneeCategorieEntreprise rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :UniteLegale ;
                          rdfs:range xsd:gYear ;
                          rdfs:comment "Cette variable désigne l’année de validité correspondant à la catégorie d'entreprise diffusée." ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                          rdfs:label "Année de validité de la catégorie d’entreprise" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#anneeEffectifsEtablissement
:anneeEffectifsEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :Etablissement ;
                             rdfs:range xsd:string ;
                             rdfs:comment "Année de validité de l'effectif salarié de l'établissement" ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                             rdfs:label "Année de validité de l'effectif salarié" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#anneeEffectifsUniteLegale
:anneeEffectifsUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :UniteLegale ;
                           rdfs:range xsd:gYear ;
                           rdfs:comment "Seule la dernière année de mise à jour de l’effectif salarié de l’unité légale est donnée si celle-ci est inférieure ou égale à l’année d’interrogation-3. Ainsi une interrogation en 2018 ne renverra la dernière année de mise à jour de l’effectif que si cette année est supérieure ou égale à 2015." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Année de validité de l'effectif salarié" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#caractereEmployeurEtablissement
:caractereEmployeurEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :Etablissement ;
                                 rdfs:range xsd:string ;
                                 rdfs:comment "Lors de sa formalité d’ouverture, le déclarant indique si l’établissement aura ou non des employés. Par la suite, le déclarant peut également faire des déclarations de prise d’emploi et de fin d’emploi. La prise en compte d’une déclaration de prise d’emploi bascule immédiatement l’établissement en « employeur »." ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                 rdfs:label "Caractère employeur de l’établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#caractereEmployeurUniteLegale
:caractereEmployeurUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :UniteLegale ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "Lors de sa formalité de création, le déclarant indique si l’unité légale aura ou non des employés. Par la suite, le déclarant peut également faire des déclarations de prise d’emploi et de fin d’emploi. La prise en compte d’une déclaration de prise d’emploi bascule immédiatement l’unité légale en « Employeuse ». Inversement, lorsqu’une déclaration de fin d’emploi est traitée, l’unité légale devient « Non employeuse ».." ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                               rdfs:label "Caractère employeur de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#categorieJuridiqueUniteLegale
:categorieJuridiqueUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :UniteLegale ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "La catégorie juridique est un attribut des unités légales. Cette variable est à 1000 pour les personnes physiques." ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                               rdfs:label "Catégorie juridique de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codeCedex2Etablissement
:codeCedex2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :Etablissement ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, c’est un élément constitutif de l’adresse secondaire. Exemple à Saint Nazaire : 44601" ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                         rdfs:label "Code cedex de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codeCedexEtablissement
:codeCedexEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Etablissement ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Cette variable un élément constitutif de l’adresse. Exemple à Saint Nazaire : 44601" ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Code cedex" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codeCommune2Etablissement
:codeCommune2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :Etablissement ;
                           rdfs:range xsd:string ;
                           rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, cette variable désigne le code de la commune de l’adresse secondaire de l’établissement, hors adresse à l'étranger." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Code commune de l’adresse secondaire" ;
                           rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/2028028> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codeCommuneEtablissement
:codeCommuneEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :Etablissement ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          rdfs:comment "Code commune (COG) de localisation de l'établissement" ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                          rdfs:label "Code commune de l'établissement" ;
                          rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/2028028> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codePaysEtranger2Etablissement
:codePaysEtranger2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :Etablissement ;
                                rdfs:range xsd:string ;
                                rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, cette variable désigne le code du pays de localisation de l'adresse secondaire de l'établissement pour les adresses à l'étranger" ;
                                rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                rdfs:label "Code pays de l’adresse secondaire pour un établissement situé à l’étranger" ;
                                rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/2028273> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codePaysEtrangerEtablissement
:codePaysEtrangerEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :Etablissement ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "Cette variable désigne le code du pays de localisation de l'établissement pour les adresses à l'étranger. La variable codePaysEtrangerEtablissement commence toujours par 99 si elle est renseignée. Les 3 caractères suivants sont le code du pays étranger" ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                               rdfs:label "Code pays pour un établissement situé à l’étranger" ;
                               rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/2028273> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codePostal2Etablissement
:codePostal2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :Etablissement ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, cette variable désigne le code postal de l’adresse secondaire de l’établissement." ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                          rdfs:label "Code postal de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#codePostalEtablissement
:codePostalEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :Etablissement ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Code postal" ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                         rdfs:label "Code postal" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#complementAdresse2Etablissement
:complementAdresse2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :Etablissement ;
                                 rdfs:range xsd:string ;
                                 rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, cette variable est un élément constitutif de l’adresse secondaire." ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                 rdfs:label "Complément d’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#complementAdresseEtablissement
:complementAdresseEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :Etablissement ;
                                rdfs:range xsd:string ;
                                rdfs:comment "Cette variable est un élément constitutif de l’adresse. C'est une variable facultative qui précise l'adresse avec une indication d'étage, d'appartement, de porte, de N° de boîte à lettres, la désignation d'un bâtiment, d'un escalier, d'une entrée, d'un bloc, le nom d'une résidence, d'un ensemble..." ;
                                rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                rdfs:label "Complément d’adresse" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateCreation
:dateCreation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :ObjetSirene ;
              rdfs:range xsd:date ;
              rdfs:comment "Date de création de l'unité légale ou de l'établissement" ;
              rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
              rdfs:label "Date de création" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateCreationEtablissement
:dateCreationEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :Etablissement ;
                           rdfs:range xsd:date ;
                           rdfs:comment "Année et mois de création de l'établissement" ,
                                        "La date de création ne correspond pas obligatoirement à dateDebut de la première période de l'établissement, certaines variables historisées pouvant posséder des dates de début soit au 1900-01-01, soit antérieures à la date de création." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Année et mois de création" ,
                                      "Date de début d'une période d'historique d'un établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateCreationUniteLegale
:dateCreationUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :UniteLegale ;
                         rdfs:range xsd:date ;
                         rdfs:comment "Année et mois de création de l'entreprise" ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                         rdfs:label "Année et mois de création" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateDebut
:dateDebut rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :UniteLegale ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Date de début de la période au cours de laquelle toutes les variables historisées de l'unité légale ou de l'établissement restent inchangées." ;
           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
           rdfs:label "Date de début d'une période d'historique d'une unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateDernierTraitementEtablissement
:dateDernierTraitementEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                    rdfs:domain :Etablissement ;
                                    rdfs:range xsd:date ;
                                    rdfs:comment "Date du dernier traitement de l’établissement dans le répertoire Sirene. Cette date peut concerner des mises à jour de données du répertoire Sirene qui ne sont pas diffusées." ;
                                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                    rdfs:label "Date de traitement de la dernière mise à jour" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#dateDernierTraitementUniteLegale
:dateDernierTraitementUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :UniteLegale ;
                                  rdfs:range xsd:date ;
                                  rdfs:comment "Date du dernier traitement de l’unité légale dans le répertoire Sirene. Cette date peut concerner des mises à jour de données du répertoire Sirene qui ne sont pas diffusées." ;
                                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                  rdfs:label "Date de traitement de la dernière mise à jour" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#denominationUniteLegale
:denominationUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :UniteLegale ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Cette variable désigne la raison sociale pour les personnes morales. Il s'agit du nom sous lequel est déclarée l'unité légale. Cette variable est à null pour les personnes physiques." ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                         rdfs:label "Nom ou raison sociale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#denominationUsuelle1UniteLegale
:denominationUsuelle1UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :UniteLegale ;
                                 rdfs:range xsd:string ;
                                 rdfs:comment "Cette variable désigne le nom (ou les noms) sous lequel l'entreprise est connue du grand public. Cet élément d'identification de l'entreprise (sur trois champs : denominationUsuelle1UniteLegale, denominationUsuelle2UniteLegale et denominationUsuelle3UniteLegale) a été enregistré au niveau unité légale avant l'application de la norme d'échanges CFE de 2008." ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                 rdfs:label "Dénomination usuelle de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#denominationUsuelle2UniteLegale
:denominationUsuelle2UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :UniteLegale ;
                                 rdfs:range xsd:string ;
                                 rdfs:comment "Cette variable désigne le nom (ou les noms) sous lequel l'entreprise est connue du grand public. Cet élément d'identification de l'entreprise (sur trois champs : denominationUsuelle1UniteLegale, denominationUsuelle2UniteLegale et denominationUsuelle3UniteLegale) a été enregistré au niveau unité légale avant l'application de la norme d'échanges CFE de 2008." ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                 rdfs:label "Dénomination usuelle de l’unité légale - deuxième champ" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#denominationUsuelle3UniteLegale
:denominationUsuelle3UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :UniteLegale ;
                                 rdfs:range xsd:string ;
                                 rdfs:comment "Cette variable désigne le nom (ou les noms) sous lequel l'entreprise est connue du grand public. Cet élément d'identification de l'entreprise (sur trois champs : denominationUsuelle1UniteLegale, denominationUsuelle2UniteLegale et denominationUsuelle3UniteLegale) a été enregistré au niveau unité légale avant l'application de la norme d'échanges CFE de 2008." ;
                                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                 rdfs:label "Dénomination usuelle de l’unité légale - troisième champ" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#denominationUsuelleEtablissement
:denominationUsuelleEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :Etablissement ;
                                  rdfs:range xsd:string ;
                                  rdfs:comment "Cette variable désigne le nom sous lequel l'établissement est connu du grand public. Cet élément d'identification de l'établissement a été enregistré au niveau établissement depuis l'application de la norme d'échanges CFE de 2008. Avant la norme 2008, la dénomination usuelle était enregistrée au niveau de l'unité légale sur trois champs (cf. variables denominationUsuelle1UniteLegale à denominationUsuelle3UniteLegale dans le descriptif des variables du fichier StockUniteLegale)." ;
                                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                  rdfs:label "Dénomination usuelle de l’établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#distributionSpeciale2Etablissement
:distributionSpeciale2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                    rdfs:domain :Etablissement ;
                                    rdfs:range xsd:string ;
                                    rdfs:comment "Dans  le  cas  où  l’établissement  dispose  d’une  entrée  secondaire, la  distribution  spéciale  reprend  les éléments particuliers qui accompagnent l’adresse secondaire de distribution spéciale. C’est un élément constitutif de l’adresse secondaire." ;
                                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                    rdfs:label "Distribution spéciale de l’adresse secondaire de l’établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#distributionSpecialeEtablissement
:distributionSpecialeEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain :Etablissement ;
                                   rdfs:range xsd:string ;
                                   rdfs:comment "La distribution spéciale reprend les éléments particuliers qui accompagnent une adresse de distribution spéciale. C’est un élément constitutif de l’adresse." ;
                                   rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                   rdfs:label "Distribution spéciale de l’établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#economieSocialeSolidaireUniteLegale
:economieSocialeSolidaireUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                     rdfs:domain :UniteLegale ;
                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                     rdfs:comment "Cette variable indique si l'entreprise appartient au   champ   de l’économie sociale et solidaire. La loi n° 2014-856 du 31 juillet 2014 définit officiellement le périmètre de l’économie sociale et solidaire (ESS). " ;
                                     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                     rdfs:label "Appartenance au champ de l’économie sociale et solidaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#enseigne1Etablissement
:enseigne1Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Etablissement ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Première ligne d’enseigne de l’établissement" ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Enseigne ligne 1" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#enseigne2Etablissement
:enseigne2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Etablissement ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Deuxième ligne d’enseigne de l’établissement" ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Enseigne ligne 2" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#enseigne3Etablissement
:enseigne3Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Etablissement ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Troisième ligne d’enseigne de l’établissement" ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Enseigne ligne 3" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#etablissementSiege
:etablissementSiege rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :Etablissement ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Qualité de siège ou non de l'établissement" ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Qualité de siège" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#geo_adresse
:geo_adresse rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :Etablissement ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "" ;
             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
             rdfs:label "geo_adresse" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#geo_id
:geo_id rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Etablissement ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
        rdfs:label "geo_id" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#geo_ligne
:geo_ligne rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Etablissement ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
           rdfs:label "geo_ligne" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#geo_score
:geo_score rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Etablissement ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Score de la qualité du géocode" ;
           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
           rdfs:label "Géoscore" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#geo_type
:geo_type rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain :Etablissement ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "'housenumber' si les coordonnées géographiques correspondent à la combinaison rue + numéro, 'street' si les coordonnées géographiques ne correspondant qu'à la rue." ;
          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
          rdfs:label "geo_type" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#identifiantAssociationUniteLegale
:identifiantAssociationUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain :UniteLegale ;
                                   rdfs:range xsd:string ;
                                   rdfs:comment "Lors de sa déclaration en préfecture, l’association reçoit automatiquement un numéro d’inscription au RNA. Elle doit en outre demander son immatriculation au répertoire Sirene lorsqu'elle souhaite demander des subventions auprès de l'État ou des collectivités territoriales, lorsqu'elle emploie des salariés ou lorsqu'elle exerce des activités qui conduisent au paiement de la TVA ou de l'impôt sur les sociétés." ;
                                   rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                   rdfs:label "Numéro au Répertoire National des Associations (RNA)" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#indiceRepetition2Etablissement
:indiceRepetition2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :Etablissement ;
                                rdfs:range xsd:string ;
                                rdfs:comment "Cette variable un élément constitutif de l’adresse secondaire. " ;
                                rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                rdfs:label "Indice de répétition dans la voie pour l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#indiceRepetitionEtablissement
:indiceRepetitionEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :Etablissement ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "Indice de répétition" ;
                               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                               rdfs:label "Indice de répétition" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#latitude
:latitude rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain :Etablissement ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Latitude issue du géocodage" ;
          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
          rdfs:label "Latitude" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCedex2Etablissement
:libelleCedex2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :Etablissement ;
                            rdfs:range xsd:string ;
                            rdfs:comment "Code CEDEX de l'adresse secondaire. Exemple : ST NAZAIRE CEDEX. Cette variable indique le libellé correspondant au code cedex de l’adresse secondaire de l'établissement si celui-ci est non null. Ce libellé est le libellé utilisé dans la ligne 6 d’adresse pour l’acheminement postal." ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                            rdfs:label "Libellé du code cedex de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCedexEtablissement
:libelleCedexEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :Etablissement ;
                           rdfs:range xsd:string ;
                           rdfs:comment "Code CEDEX. Exemple : ST NAZAIRE CEDEX. Ce libellé est le libellé utilisé dans la ligne 6 d’adresse pour l’acheminement postal." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Libellé du code cedex" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCommune2Etablissement
:libelleCommune2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :Etablissement ;
                              rdfs:range xsd:string ;
                              rdfs:comment "Cette variable indique le libellé de la commune de l’adresse secondaire de l'établissement si celui-ci n’est pas à l’étranger. C’est un élément constitutif de l’adresse." ;
                              rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                              rdfs:label "Libellé de la commune de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCommuneEtablissement
:libelleCommuneEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :Etablissement ;
                             rdfs:range xsd:string ;
                             rdfs:comment "Cette variable indique le libellé de la commune de localisation de l'établissement si celui-ci n’est pas à l’étranger. C’est un élément constitutif de l’adresse." ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                             rdfs:label "Libellé de la commune" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCommuneEtranger2Etablissement
:libelleCommuneEtranger2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                      rdfs:domain :Etablissement ;
                                      rdfs:range xsd:string ;
                                      rdfs:comment "Dans le cas où l’établissement dispose d’une entrée secondaire, cette variable est un élément constitutif de l’adresse secondaire pour les établissements situés sur le territoire étranger (la variable codeCommune2Etablissement est vide)." ;
                                      rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                      rdfs:label "Libellé de la commune de l’adresse secondaire pour un établissement situé à l’étranger" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleCommuneEtrangerEtablissement
:libelleCommuneEtrangerEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                     rdfs:domain :Etablissement ;
                                     rdfs:range xsd:string ;
                                     rdfs:comment "Cette variable est un élément constitutif de l’adresse pour les établissements situés sur le territoire étranger (la variable codeCommuneEtablissement est vide)." ;
                                     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                     rdfs:label "Libellé de la commune pour un établissement situé à l’étranger" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libellePaysEtranger2Etablissement
:libellePaysEtranger2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain :Etablissement ;
                                   rdfs:range xsd:string ;
                                   rdfs:comment "Cette variable indique le libellé du pays de localisation de l’adresse secondaire de l'établissement si celui-ci est à l’étranger. " ;
                                   rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                   rdfs:label "Libellé du pays de l’adresse secondaire pour un établissement situé à l’étranger" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libellePaysEtrangerEtablissement
:libellePaysEtrangerEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :Etablissement ;
                                  rdfs:range xsd:string ;
                                  rdfs:comment "Cette variable indique le libellé du pays de localisation de l'établissement si celui-ci est à l’étranger." ;
                                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                  rdfs:label "Libellé du pays pour un établissement situé à l’étranger" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleVoie2Etablissement
:libelleVoie2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :Etablissement ;
                           rdfs:range xsd:string ;
                           rdfs:comment "Cette variable indique le libellé de la voie de l’adresse secondaire de l'établissement. C’est un élément constitutif de l’adresse secondaire." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Libellé de voie de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#libelleVoieEtablissement
:libelleVoieEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :Etablissement ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          rdfs:comment "Libellé de voie de localisation de l'établissement" ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                          rdfs:label "Libellé de voie de localisation" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#longitude
:longitude rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Etablissement ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Longitude issue du géocodage" ;
           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
           rdfs:label "Longitude" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nic
:nic rdf:type owl:DatatypeProperty ;
     rdfs:domain :Etablissement ;
     rdfs:range xsd:string ;
     rdfs:comment "Numéro interne de classement de l'établissement" ;
     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
     rdfs:label "NIC" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nicSiegeUniteLegale
:nicSiegeUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :UniteLegale ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Le siège d’une unité légale est le lieu où sont centralisées l’administration et la direction effective de l’unité légale. À un instant donné, chaque unité légale a un seul siège." ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                     rdfs:label "Numéro interne de classement de l'établissement siège" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nomUniteLegale
:nomUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :UniteLegale ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Cette variable indique le libellé le nom de naissance pour une personne physique. Cette variable est à null pour les personnes morales. Le répertoire Sirene gère des caractères majuscules non accentués et les seuls caractères spéciaux tiret (-) et apostrophe.Le nom peut être à null (cas des unités purgées, première date de début du nom postérieure à la première date de début d'une autre variable historisée)." ;
                rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                rdfs:label "Nom de naissance de la personne physique" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nomUsageUniteLegale
:nomUsageUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Etablissement ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Le nom d’usage est celui que la personne physique a choisi d’utiliser. Cette variable est à null pour les personnes morales. Elle peut être également à null pour les personnes physiques." ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                     rdfs:label "Nom d’usage de la personne physique" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nombrePeriodesEtablissement
:nombrePeriodesEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :Etablissement ;
                             rdfs:range xsd:int ;
                             rdfs:comment "Cette  variable  donne le nombre  de  périodes [dateDebut,dateFin] de  l’établissement. Chaque période correspond à l’intervalle de temps pendant lequel la totalité des variables historisées de l’établissement n’ont pas été modifiées. Les dates de ces périodes sont des dates d’effet (et non des dates de traitement)." ;
                             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                             rdfs:label "Nombre de périodes de l’établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nombrePeriodesUniteLegale
:nombrePeriodesUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :UniteLegale ;
                           rdfs:range xsd:int ;
                           rdfs:comment "Cette variable donne le nombre de périodes [dateDebut,dateFin] de l’unité légale. Chaque période correspond à l’intervalle de temps pendant lequel la totalité des variables historisées de l’unité légale n’ont pas été modifiées. Les dates de ces périodes sont des dates d’effet (et non des dates de traitement)." ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                           rdfs:label "Nombre de périodes de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nomenclatureActivitePrincipaleEtablissement
:nomenclatureActivitePrincipaleEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                             rdfs:domain :Etablissement ;
                                             rdfs:range xsd:string ;
                                             rdfs:comment "Cette variable indique la nomenclature d’activité correspondant à la variable activitePrincipaleEtablissement (NAFRev2, NAFRev1, NAF1993, NAP)" ;
                                             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                             rdfs:label "Nomenclature d’activité" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#nomenclatureActivitePrincipaleUniteLegale
:nomenclatureActivitePrincipaleUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                           rdfs:domain :UniteLegale ;
                                           rdfs:range xsd:string ;
                                           rdfs:comment "Cette variable indique la nomenclature d’activité correspondant à la variable activitePrincipaleUniteLegale (NAFRev2, NAFRev1, NAF1993, NAP)" ;
                                           rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                                           rdfs:label "Nomenclature d’activité" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#numeroVoie2Etablissement
:numeroVoie2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :Etablissement ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          rdfs:comment "Si plusieurs numéros de voie sont indiqués (5-7, 5 à 7 ...), l'information complète (5-7) ou (5 à 7) figure en complément d'adresse et le premier des numéros (5 dans l'exemple) est porté dans la variable numeroVoieEtablissement" ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                          rdfs:label "Numéro de la voie de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#numeroVoieEtablissement
:numeroVoieEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :Etablissement ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Si plusieurs numéros de voie sont indiqués (5-7, 5 à 7 ...), l'information complète (5-7) ou (5 à 7) figure en complément d'adresse et le premier des numéros (5 dans l'exemple) est porté dans la variable numeroVoieEtablissement" ;
                         rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                         rdfs:label "Numéro de voie" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#prenom1UniteLegale
:prenom1UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :UniteLegale ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Premier prénom déclaré" ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Prénom 1" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#prenom2UniteLegale
:prenom2UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :UniteLegale ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Deuxième prénom déclaré" ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Prénom 2" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#prenom3UniteLegale
:prenom3UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :UniteLegale ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Troisième prénom déclaré" ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Prénom 3" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#prenom4UniteLegale
:prenom4UniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :UniteLegale ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Quatrième prénom déclaré" ;
                    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                    rdfs:label "Prénom 4" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#prenomUsuelUniteLegale
:prenomUsuelUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :UniteLegale ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Le prénom usuel est le prénom par lequel une personne choisit de se faire appeler dans la vie courante, parmi l'ensemble de ceux qui lui ont été donnés à sa naissance et qui sont inscrits à l'état civil. Il correspond généralement au prenom1UniteLegale. Cette variable est à null pour les personnes morales." ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Prénom usuel de la personne physique" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#pseudonymeUniteLegale
:pseudonymeUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :UniteLegale ;
                       rdfs:range xsd:string ;
                       rdfs:comment "Cette variable correspond au nom qu’une personne utilise pour se désigner dans l’exercice de son activité, généralement littéraire ou artistique." ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                       rdfs:label "Pseudonyme de la personne physique" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#sexeUniteLegale
:sexeUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :UniteLegale ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Cette variable est à null pour les personnes morales. La variable sexeUniteLegale est également non renseignée pour quelques personnes physiques." ;
                 rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                 rdfs:label "Caractère féminin ou masculin de la personne physique" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#sigleUniteLegale
:sigleUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :UniteLegale ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Un sigle est une forme réduite de la raison sociale ou de la dénomination d'une personne morale ou d'un organisme public. Cette variable est à null pour les personnes physiques." ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                  rdfs:label "Sigle de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#siren
:siren rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       rdfs:domain :UniteLegale ;
       rdfs:range xsd:string ;
       rdfs:comment "Un numéro d’identité de l’unité légale est attribué par l’Insee à toutes les personnes physiques ou morales inscrites au répertoire ainsi qu’à leurs établissements : le numéro Siren. Ce numéro unique est « attribué soit à l’occasion des demandes d’immatriculation au registre du commerce et des sociétés ou des déclarations effectuées au répertoire des métiers, soit à la demande d’administrations » (article R123-224 du code de commerce). Lors de sa création, une unité légale se voit attribuer un numéro Siren de 9 chiffres." ;
       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
       rdfs:label "Numéro Siren" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#siret
:siret rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       rdfs:domain :Etablissement ;
       rdfs:range xsd:string ;
       rdfs:comment "Le numéro Siret est le numéro unique d’identification attribué à chaque établissement par l’Insee. Ce numéro est un simple numéro d’ordre, composé de 14 chiffres non significatifs : les neuf premiers correspondent au numéro Siren de l’entreprise dont l’établissement dépend et les cinq derniers à un numéro interne de classement (Nic). Une entreprise est constituée d’autant d’établissements qu’il y a de lieux différents où elle exerce son activité. L’établissement est fermé quand l’activité cesse dans l’établissement concerné ou lorsque l’établissement change d’adresse." ;
       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
       rdfs:label "Numéro Siret" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#statutDiffusionEtablissement
:statutDiffusionEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :Etablissement ;
                              rdfs:range xsd:string ;
                              rdfs:comment "Seuls les établissements diffusibles sont accessibles à tout public (statutDiffusionEtablissement=O)." ;
                              rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                              rdfs:label "Statut de diffusion de l'établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#statutDiffusionUniteLegale
:statutDiffusionUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :UniteLegale ;
                            rdfs:range xsd:string ;
                            rdfs:comment "Seules les unités légales diffusibles sont accessibles à tout public (statutDiffusionUniteLegale=O)." ;
                            rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                            rdfs:label "Statut de diffusion de l’unité légale" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#typeVoie2Etablissement
:typeVoie2Etablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Etablissement ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Si le type de voie est d'une longueur inférieure ou égale à 4 caractères, le type de voie n'est pas abrégé. Ainsi, RUE ou QUAI sont écrits tels quels, alors que AVENUE est abrégée en AV." ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Type de voie de l’adresse secondaire" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#typeVoieEtablissement
:typeVoieEtablissement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :Etablissement ;
                       rdfs:range xsd:string ;
                       rdfs:comment "Si le type de voie est d'une longueur inférieure ou égale à 4 caractères, le type de voie n'est pas abrégé. Ainsi, RUE ou QUAI sont écrits tels quels, alors que AVENUE est abrégée en AV." ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                       rdfs:label "Type de voie" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#unitePurgeeUniteLegale
:unitePurgeeUniteLegale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :UniteLegale ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Cette variable indique si l'unité légale a été purgée. Pour des raisons de capacité de stockage des données, les données concernant les entreprises cessées avant le 31/12/2002 ont été purgées." ;
                        rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                        rdfs:label "Unité légale purgée" .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#CodeNomenclature
:CodeNomenclature rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:comment "Code issue d'une nomenclature officielle" ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                  rdfs:label "Code" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#ETI
:ETI rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :UniteLegale ;
     rdfs:comment "Une entreprise de taille intermédiaire est une entreprise qui a entre 250 et 4999 salariés, et soit un chiffre d'affaires n'excédant pas 1,5 milliards d'euros soit un total de bilan n'excédant pas 2 milliards d'euros. Une entreprise qui a moins de 250 salariés, mais plus de 50 millions d'euros de chiffre d'affaires et plus de 43 millions d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une ETI." ;
     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
     rdfs:label "Entreprise de Taille Intermédiaire" ;
     rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/1730869> ,
                  <https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/c1057> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#Etablissement
:Etablissement rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :ObjetSirene ;
               rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIRET" ;
               rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
               rdfs:label "Établissement" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#EtatAdministratif
:EtatAdministratif rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :CodeNomenclature ;
                   rdfs:comment "Le passage à l’état « Cessée » découle de la prise en compte d’une déclaration de cessation administrative. Pour les personnes morales, cela correspond au dépôt de la déclaration de disparition de la personne morale. Pour les personnes physiques, cela correspond soit à la prise en compte de la déclaration de cessation d’activité déposée par l’exploitant soit au décès de l’exploitant conformément à la réglementation. En dehors de ces cas, l’unité légale est toujours à l’état administratif « Active ». Pour les personnes morales, la cessation administrative est, en théorie, définitive, l’état administratif « Cessée » est irréversible." ;
                   rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                   rdfs:label "État administratif" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#GE
:GE rdf:type owl:Class ;
    rdfs:subClassOf :UniteLegale ;
    rdfs:comment "Une grande entreprise est une entreprise qui a au moins 5000 salariés. Une entreprise qui a moins de 5000 salariés mais plus de 1,5 milliards d'euros de chiffre d'affaires et plus de 2 milliards d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une grande entreprise." ;
    rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
    rdfs:label "Grande Entreprise" ;
    rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/1730869> ,
                 <https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/c1057> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#ObjetSirene
:ObjetSirene rdf:type owl:Class ;
             rdfs:label "Objet Sirene" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#PME
:PME rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :UniteLegale ;
     rdfs:comment "La catégorie des petites et moyennes entreprises (PME) est constituée des entreprises qui occupent moins de 250 personnes, et qui ont un chiffre d'affaires annuel inférieur à 50 millions d'euros ou un total de bilan n'excédant pas 43 millions d'euros. Cette catégorie inclut les microentreprises." ;
     rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
     rdfs:label "Petite ou Moyenne Entreprise" ;
     rdfs:seeAlso <https://www.insee.fr/fr/information/1730869> ,
                  <https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/c1057> .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#Siege
:Siege rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :Etablissement ;
       rdfs:comment "Un établissement qui est le siège de l'unité légale" ;
       rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
       rdfs:label "Siège" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#TrancheEffectifs
:TrancheEffectifs rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :CodeNomenclature ;
                  rdfs:comment "Tranche d'effectif salarié (TEF). Cette variable correspond à la tranche d'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement. C'est une variable statistique, millésimée au 31/12 d'une année donnée, majoritairement l'année n-2. Elle est à rapprocher de sa date de validité, c'est-à-dire de la date de mise à jour de l'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement." ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
                  rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)" .


###  https://sireneld.io/vocab/sirene#UniteLegale
:UniteLegale rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :ObjetSirene ;
             rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIREN" ;
             rdfs:isDefinedBy <https://sireneld.io/vocab/sirene#> ;
             rdfs:label "Unité légale" .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> <http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox> <mailto:colin@maudry.com> ;
                                              <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Colin Maudry" .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.13) https://github.com/owlcs/owlapi
