@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sirene: <https://sireneld.io/vocab/sirene#> .
@prefix sirext: <https://sireneld.io/vocab/sirext#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix xs: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


sirext: a owl:Ontology ;
    dcterms:title "Extension de SIRENE" ;
    dcterms:creator <http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> ;
    dcterms:created "2018-04-29"^^xs:date ;
    dcterms:modified "2018-04-29"^^xs:date ;
    dcterms:description "L'ontologie SIREXT étend l'ontologie de base SIRENE dérivée des termes créés par l'INSEE pour l'exploitation et la publication du fichier SIRENE."@fr ;
    cc:license <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/> ;
    vann:preferredNamespaceUri sirext: ;
    vann:preferredNamespacePrefix "sirext";
    rdfs:seeAlso sirene: ;
    rdfs:seeAlso <https://sireneld.io> .

<http://colin.maudry.com/rdf/colin-maudry#me> foaf:name "Colin Maudry" ;
    foaf:mbox <mailto:colin@maudry.com>  .

# Classes

sirext:UniteLegale a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIREN" ;
    rdfs:label "Unité légale" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:PME rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Petite ou Moyenne Entreprise" ;
	rdfs:comment "La catégorie des petites et moyennes entreprises (PME) est constituée des entreprises qui occupent moins de 250 personnes, et qui ont un chiffre d'affaires annuel inférieur à 50 millions d'euros ou un total de bilan n'excédant pas 43 millions d'euros. Cette catégorie inclut les microentreprises." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ETI rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Entreprise de Taille Intermédiaire" ;
	rdfs:comment "Une entreprise de taille intermédiaire est une entreprise qui a entre 250 et 4999 salariés, et soit un chiffre d'affaires n'excédant pas 1,5 milliards d'euros soit un total de bilan n'excédant pas 2 milliards d'euros. Une entreprise qui a moins de 250 salariés, mais plus de 50 millions d'euros de chiffre d'affaires et plus de 43 millions d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une ETI." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:GE rdfs:subClassOf sirext:Entreprise ;
	rdfs:label "Grande Entreprise" ;
	rdfs:comment "Une grande entreprise est une entreprise qui a au moins 5000 salariés. Une entreprise qui a moins de 5000 salariés mais plus de 1,5 milliards d'euros de chiffre d'affaires et plus de 2 milliards d'euros de total de bilan est aussi considérée comme une grande entreprise." ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Etablissement a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Entité identifiée par un numéro SIRET" ;
    rdfs:label "Établissement" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Siege rdfs:subClassOf sirext:Etablissement ;
    rdfs:comment "Un établissement qui est le siège de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Siège" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:CodeNomenclature a rdfs:Class ;
    rdfs:comment "Code issue d'une nomenclature officielle" ;
    rdfs:label "Code" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:TrancheEffectifs rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Il s’agit d’une variable statistique, millésimée au 31/12 d’une année donnée (voir variable anneeEffectifsEtablissement)." ;
    rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:TCD rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Tranche de commune détaillée (TCD)" ;
    rdfs:label "TCD" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:NATETAB rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
    rdfs:label "NATETAB" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:Origine rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Origine de la création de l'établissement" ;
    rdfs:label "Origine" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ACTIVNAT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable apporte un complément d'information sur l'activité excercée de l'établissement (transport, commerce de détail, services etc)" ;
    rdfs:label "Nature de l'activité (ACTIVNAT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:LIEUACT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "C'est le lieu de l'activité de l'établissement déclaré lors de sa création (bureau, usine...)." ;
    rdfs:label "Lieu de l'activité (LIEUACT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ACTISURF rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable indique, selon la surface déclarée à la création, à quel type de magasin correspond l'établissement." ;
    rdfs:label "Type de magasin (ACTISURF)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:SAISONAT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable indique si l'établissement a une activité permanente ou saisonnière. Elle est saisonnière si chaque année l'établissement cesse totalement ses activités plus de trois mois consécutifs." ;
    rdfs:label "Caractère saisonnier ou non de l'activité (SAISONAT)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:MONOACT rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Indice de monoactivité de l'entreprise (MONOACT). L'indice de monoactivité de l'entreprise permet de qualifier, pour les entreprises pluri-établissements, l'homogénéité des activités exercées dans ceux-ci." ;
    rdfs:label "MONOACT" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:MOD rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Modalité de l'activité principale de l'établissement ou de l'entreprise - MOD. Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
    rdfs:label "Modalité de l'activité principale (MOD)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:PRODPART rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Cette variable, de niveau établissement, permet de définir si un établissement participe d'une manière particulière à la production. Exemples : loueur ou locataire de fond de commerce, prestataire de personnel..." ;
    rdfs:label "Participation particulière à la production (PRODPART)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:TCA rdfs:SubClassOf sirext:CodeNomenclature ;
    rdfs:comment "Tranche de chiffre d'affaires pour les entreprises enquêtées par l'ESA (TCA). Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
    rdfs:label "Tranche de chiffre d'affaires (TCA)" ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

# Properties

sirext:longitude a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Longitude issue du géocodage" ;
    rdfs:label "Longitude" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:latitude a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Latitude issue du géocodage" ;
    rdfs:label "Latitude" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_score a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Score de la qualité du géocode" ;
    rdfs:label "Géoscore" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_type a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_type" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_adresse a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_adresse" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_id a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_id" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:geo_ligne a rdf:Property ;
    rdfs:comment "" ;
    rdfs:label "geo_ligne" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirene:Organisation ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:siret a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Combinaison du SIREN et du NIC de l'établissement" ;
    rdfs:label "SIRET" ;
    rdfs:range xs:string ;
    rdfs:domain sirext:Etablissement ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:etablissement a rdf:Property ;
    rdfs:comment "Un établissement de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Établissement" ;
    rdfs:range sirext:Etablissement ;
    rdfs:domain sirext:Entreprise ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:siege rdfs:subPropertyOf sirext:etablissement ;
    rdfs:comment "Établissement siège de l'unité légale" ;
    rdfs:label "Siège" ;
    rdfs:range sirext:Siege ;
    rdfs:domain sirext:Entreprise ;
    rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:codeNomenclature a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Code issu d'une nomenclature officielle" ;
	rdfs:label "Code nomenclature" ;
	rdfs:range sirext:CodeNomenclature ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:codeCommune rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Commune identifiée par un code commune INSEE" ;
	rdfs:label "Commune" ;
	rdfs:range xs:string ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:trancheEffectifs rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche d'effectif salarié (TEF). Cette variable correspond à la tranche d'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement. C'est une variable statistique, millésimée au 31/12 d'une année donnée, majoritairement l'année n-2. Elle est à rapprocher de sa date de validité, c'est-à-dire de la date de mise à jour de l'effectif salarié de l'unité légale ou de l'établissement." ;
	rdfs:label "Tranche d'effectif salarié (TEF)" ;
	rdfs:range sirext:TrancheEffectifs ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:tcd rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche de commune détaillée (TCD). Cette variable désigne la tranche de population de la commune de localisation de l'établissement." ;
	rdfs:label "Tranche de commune détaillée (TCD)" ;
	rdfs:range sirext:TCD ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:natetab rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
	rdfs:label "Nature de l'établissement d'un entrepreneur individuel (NATETAB)" ;
	rdfs:range sirext:NATETAB ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:origine rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable rappelle l'origine déclarée de l'établissement (création, reprise...)." ;
	rdfs:label "Origine" ;
	rdfs:range sirext:Origine ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:activnat rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Nature de l'activité de l'établissement (ACTIVNAT). Cette variable apporte un complément d'information sur l'activité excercée de l'établissement (transport, commerce de détail, services etc)." ;
	rdfs:label "Nature de l'activité (ACTIVNAT)" ;
	rdfs:range sirext:ACTIVNAT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:lieuact rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "C'est le lieu de l'activité de l'établissement déclaré lors de sa création (bureau, usine...)." ;
	rdfs:label "Lieu de l'activité (LIEUACT)" ;
	rdfs:range sirext:LIEUACT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:actisurf rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable indique, selon la surface déclarée à la création, à quel type de magasin correspond l'établissement." ;
	rdfs:label "Type de magasin (ACTISURF)" ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:range sirext:ACTISURF ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:saisonat rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable indique si l'établissement a une activité permanente ou saisonnière. Elle est saisonnière si chaque année l'établissement cesse totalement ses activités plus de trois mois consécutifs." ;
	rdfs:label "Caractère saisonnier ou non de l'activité (SAISONAT)" ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:range sirext:SAISONAT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:monoact rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Indice de monoactivité de l'entreprise (MONOACT). L'indice de monoactivité de l'entreprise permet de qualifier, pour les entreprises pluri-établissements, l'homogénéité des activités exercées dans ceux-ci." ;
	rdfs:label "Indice de monoactivité (MONOACT)" ;
	rdfs:range sirext:MONOACT ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:mod rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Modalité de l'activité principale de l'établissement ou de l'entreprise - MOD. Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'entreprise ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
	rdfs:label "Modalité de l'activité principale (MOD)" ;
	rdfs:range sirext:MOD ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:prodpart rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable, de niveau établissement, permet de définir si un établissement participe d'une manière particulière à la production. Exemples : loueur ou locataire de fond de commerce, prestataire de personnel..." ;
	rdfs:label "Participation particulière à la production (PRODPART)" ;
	rdfs:range sirext:PRODPART ;
	rdfs:domain sirext:Etablissement ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:tca rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Tranche de chiffre d'affaires pour les unité légales enquêtées par l'ESA (TCA). Cette variable est une information complémentaire sur l'activité de l'unité légale ou de l'établissement. Exemples : donneur d'ordre, montage etc. C'est un code complémentaire à l'APEN qui complète une activité principale. Il précise certains aspects de cette activité." ;
	rdfs:label "Tranche de chiffre d'affaires (TCA)" ;
	rdfs:range sirext:TCA ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:dcr rdfs:subProperty dcterms:created ;
	rdfs:comment "Date de création de l'unité légale ou de l'établissement" ;
	rdfs:label "Date de création" ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:amintr a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Année et mois d'introduction de l'unité légale ou de l'établissement dans la base de diffusion" ;
	rdfs:label "Mois d'introduction dans la base" ;
	rdfs:range xs:gYearMonth ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ddebact a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Date à partir de laquelle l’établissement a été actif sans discontinuité." ;
	rdfs:label "Date de début d'activité" ;
	rdfs:domain xs:Etablissement ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:dateess a rdf:Property ;
	rdfs:comment "Date du statut d’appartenance au champ de l’économie sociale et solidaire (ESS)." ;
	rdfs:label "Date du statut ESS" ;
	rdfs:domain xs:Entreprise ;
	rdfs:range xs:date ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:ape rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Code d'activité principale exercée (APE)" ;
	rdfs:label "Activité principale de l'entreprise (APE)" ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esaapen rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne l'Activité Principale Exercée de l'entreprise issue de l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA). Elle est codifiée selon la Nomenclature d'Activités Française." ;
	rdfs:label "Activité principale de l'entreprise déclarée dans l'ESA (ESAAPEN)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec1n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la première activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le montant le plus élevé de chiffre d'affaire." ;
	rdfs:label "Première activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC1N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec2n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la deuxième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l'Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le second montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "Deuxième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC2N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec3n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la troisième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l' Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le troisième montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "Troisième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC3N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .

sirext:esasec4n rdfs:subPropertyOf sirext:codeNomenclature ;
	rdfs:comment "Cette variable désigne la troisième activité secondaire de l'entreprise déclarée dans l' Enquête Sectorielle Annuelle (ESA); cette activité générant le troisième montant le plus élevé de chiffre d'affaire par ordre décroissant." ;
	rdfs:label "quatrième activité secondaire déclarée dans l'ESA (ESASEC4N)" ;
	rdfs:domain sirext:Entreprise ;
	rdfs:range skos:Concept ;
	rdfs:isDefinedBy sirext: .
